# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': [
            'Язык программирования',
            'Тип данных',
            'Музыкальный инструмент',
            'Змея на английском'
        ],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP 8?',
        'options': [
            'Python библиотека',
            'Рекомендации по написанию кода',
            'Система управления пакетами',
            'Тип данных в Python',
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'В чём разница между типами list и tuple?',
        'options': [
            'Нет никакой разницы',
            'list неизменяемый, tuple изменяемый',
            'list изменяемый, \ntuple неизменяемый',
        ],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Может ли быть индекс списка отрицательным',
        'options': [
            'Да',
            'Нет',
        ],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое слайс(slice)?',
        'options': [
            'Популярная детская игрушка',
            'Извлечение части последовательности',
            'Функция для удаления пробелов',
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Python — это императивный или декларативный язык?',
        'options': [
            'Императивный',
            'Декларативный',
        ],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что вернет следующий код: "Python" * 2',
        'options': [
            'Ошибку',
            'Python * 2',
            'PythonPython',
        ],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Поддерживает ли Python ООП?',
        'options': [
            'Нет',
            'Да',
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Где поиск выполняется быстрей: в списках или словарях?',
        'options': [
            'Одинаково',
            'В списках',
            'В словарях',
        ],
        'correct_option': 2
    },
]
